銅鑼灣有市民持汽球被警方要求離開

大批配備防暴裝備的警察中午在銅鑼灣戒備，有防暴警察在怡和街與記利佐治街交界，截查一名手持黃色汽球的男子，指他在街上舉起汽球，會對其他人造成滋擾，要求男子離開。警方截查該名市民期間，拉起橙帶設封鎖線，限制在場記者在特定範圍活動，又要求在場記者配戴記者證，但其他圍觀人士可以在封鎖線外的街道自由活動。防暴警察亦在附近的街道巡邏，截查多名市民，期間有拍攝隊在場拍攝過程。另外，人民力量前議員陳志全表示，人民力量如常在假日設街站，向市民派口罩，原訂今日下午1時開始，在銅鑼灣崇光百貨外派發口罩，但義工中午到場時，被防暴警察包圍，指他們阻街，並要求離開。陳志全表示，北角有親中團體在街上派米，聚集過百人，但都無警員處理，卻阻止人民力量派口罩，質疑警方雙重標準，要求警方解釋，有何法律理據阻止市民抗疫和賀中秋，希望警方解釋，國慶日的銅鑼灣是否不能舉行任何活動。

Source: RTHK

皇軍大撚晒

藍旗已出

cls